<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chapter01s on Computergrafik</title>
    <link>/chapter01/</link>
    <description>Recent content in Chapter01s on Computergrafik</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2017 15:38:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="/chapter01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lektion 1 - Intro</title>
      <link>/chapter01/lecture01/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 15:38:00 +0100</pubDate>
      <guid>/chapter01/lecture01/</guid>
      <description>Inhalt ACHTUNG: Aktualität der Inhalte - Blender wird schnell weiterentwickelt und steht im ständigen Wandel. Teilweise sind die Änderungen zwischen den Releases essentiell. Es kann deshalb vorkommen, dass Screenshots ältere Versionen zeigen, Begriffe und Shortcuts gewechselt haben oder Links nicht mehr aktuell sind. Hier ist Ihre Mithilfe gefragt. Helfen Sie uns die Inhalte aktuell zu halten und melden Sie, wenn etwas out-dated ist. Sprechen Sie auch gerne eine Empfehlung für Tutorials aus, die Ihnen geholfen haben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Übung 1 - Basics</title>
      <link>/chapter01/exercise01_b/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/chapter01/exercise01_b/</guid>
      <description>Arbeiten mit Primitiven Das folgende Kapitel behandelt die Grundlagen der Blender-Bedienung. Es wird das Arbeiten im 3-dimensionalen Raum, das Erstellen und Verändern primitiver Objekte, die Hierarchieanordnung mit Pivot und grundlegende Materialzuweisung geübt. Dazu wird über den Verlauf der Übung ein Katapult erstellt.&#xA;1. Vorbereitung Für Laptopnutzer: Um den Übungen folgen zu können und Blender ohne Umstände zu nutzen wird in der Regel eine Maus benötigt. Sollte Blender bei euch ruckeln und eine sehr schlechte Performance liefern, solltet ihr mit einem Rechtsklick auf die Blender.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Übung 1 - Intro</title>
      <link>/chapter01/exercise01_a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/chapter01/exercise01_a/</guid>
      <description>Objekte, Transformation und Szenenaufbau Das folgende Kapitel behandelt die Grundlagen der Blender-Bedienung. Es wird das Arbeiten im 3-dimensionalen Raum, das Erstellen und Verändern primitiver Objekte, die Hierarchieanordnung mit Pivot und grundlegende Materialzuweisung geübt. Dazu wird über den Verlauf der Übung ein kleines U-Boot modelliert.&#xA;1. Vorbereitung 1.1 Benutzeroberfläche Für Laptopnutzer: Um den Übungen folgen zu können und Blender ohne Umstände zu nutzen wird in der Regel eine Mause benötigt. Sollte Blender bei euch ruckeln und eine sehr schlechte Performance liefern, solltet ihr mit einem Rechtsklick auf die Blender.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
