<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chapter01s on Computergrafik</title>
    <link>general/chapter01/</link>
    <description>Recent content in Chapter01s on Computergrafik</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2017 15:38:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="general/chapter01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lektion 1 - Intro</title>
      <link>general/chapter01/lecture01/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 15:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>general/chapter01/lecture01/</guid>
      <description>Inhalt  Blender UI Primitive und Transformationen Hierarchien Keyframe Animation Farbe und Beleuchtungsberechnung  1. Blender UI Um mit Blender arbeiten zu können, muss ein grundsätzliches Verständnis über User-Interface bestehen. Eine gute Einleitung gibt es z.B. im [Guide to Blender 2.8 - Part 1: The Interface] (https://youtu.be/lPVpg4_POww)
Die wohl bekannteste Tutorialreihe zu Blender 2.8+ von Andrew Price: Blender 2.8 Beginner Tutorial Series.
In den folgenden Tutorials werden immer wieder Teile des Blender-User-Interface im Text benannt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übung 1 - Basics</title>
      <link>general/chapter01/exercise01_b/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>general/chapter01/exercise01_b/</guid>
      <description>Arbeiten mit Primitiven Das folgende Kapitel behandelt die Grundlagen der Blender-Bedienung. Es wird das Arbeiten im 3-dimensionalen Raum, das Erstellen und Verändern primitiver Objekte, die Hierarchieanordnung mit Pivot und grundlegende Materialzuweisung geübt. Dazu wird über den Verlauf der Übung ein Katapult erstellt.
1. Vorbereitung Für Laptopnutzer: Um den Übungen folgen zu können und Blender ohne Umstände zu nutzen wird in der Regel eine Mouse benötigt. Sollte Blender bei euch ruckeln und eine sehr schlechte Performance liefern, solltet ihr mit einem Rechtsklick auf die Blender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übung 1 - Intro</title>
      <link>general/chapter01/exercise01_a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>general/chapter01/exercise01_a/</guid>
      <description>Objekte, Transformation und Szenenaufbau Das folgende Kapitel behandelt die Grundlagen der Blender-Bedienung. Es wird das Arbeiten im 3-dimensionalen Raum, das Erstellen und Verändern primitiver Objekte, die Hierarchieanordnung mit Pivot und grundlegende Materialzuweisung geübt. Dazu wird über den Verlauf der Übung ein kleines U-Boot modelliert.
1. Vorbereitung 1.1 Benutzeroberfläche Für Laptopnutzer: Um den Übungen folgen zu können und Blender ohne Umstände zu nutzen wird in der Regel eine Mause benötigt. Sollte Blender bei euch ruckeln und eine sehr schlechte Performance liefern, solltet ihr mit einem Rechtsklick auf die Blender.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
